<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Wikifolio Update Archive - AktienAlpha</title>
	<atom:link href="https://www.aktienalpha.de/category/wikifolio-update/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.aktienalpha.de</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 11:07:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.2</generator>

<image>
	<url>https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2020/11/cropped-Logo-2-1-32x32.jpg</url>
	<title>Wikifolio Update Archive - AktienAlpha</title>
	<link>https://www.aktienalpha.de</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>WikiFolio-Update (Woche vom 28.02./07.03.2022)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-28-02-07-03-2022/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-28-02-07-03-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:07:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1167</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Die letzte Zeit war weiterhin geprägt von dem schrecklichen Krieg Russlands gegen die Ukraine. Neben dem unfassbaren, menschlichen Leid stehen an der Börse die Auswirkungen auf die Wirtschaft im Fokus &#8211; bereits heute ist abzusehen, dass Rohstoffpreise wie Öl und Weizen ansteigen. Zudem könnte ein erneuter Corona-Ausbruch in China Folgen für die Lieferketten haben. [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-28-02-07-03-2022/">WikiFolio-Update (Woche vom 28.02./07.03.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>Die letzte Zeit war weiterhin geprägt von dem schrecklichen Krieg Russlands gegen die Ukraine. Neben dem unfassbaren, menschlichen Leid stehen an der Börse die Auswirkungen auf die Wirtschaft im Fokus &#8211; bereits heute ist abzusehen, dass Rohstoffpreise wie Öl und Weizen ansteigen. Zudem könnte ein erneuter Corona-Ausbruch in China Folgen für die Lieferketten haben. In diesem Beitrag möchte ich einmal eine Übersicht über die wahrscheinlichen Auswirkungen der aktuellen Entwicklungen geben. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 11,9%</strong>, von 215,30€ ging es auf 189,70€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX verlor 6,5%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 27,0% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -41,5% Wikifolio; -14,5% CDAX).</p>



<h2>Ölpreis</h2>



<p>Aufgrund der Sanktionen gegen Russland ist der Ölpreis zuletzt deutlich angestiegen. Dies führt zu<strong> ansteigenden Transportkosten und geringeren verfügbaren Einkommen bei den Verbrauchern</strong>. Ob die hohen Ölpreise jedoch lange anhalten ist fraglich. Schon jetzt bemühen sich die Abnehmerländer wie die USA Produktionsländer in der Vergangenheit verhängte Sanktionen gegen Produktionsländer wie Venezuela und Iran abzumildern, damit diese im Gegenzug ihre Ölexporte erhöhen. Zudem werden viele Bohrinseln wieder hochgefahren, da es sich bei den hohen Preisen auch bei hohen Produktionskosten lohnt, Öl aus der Erde zu holen. In der Vergangenheit konnte man oft beobachten, dass die Ölwirtschaft einem sogenannten <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schweinezyklus" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Schweinezyklus</a> folgt: Hohe Preise führen zu erhöhter Produktion und geringerer Nachfrage. Durch den Zeitversatz zwischen dem Hochfahren der Produktionsstätten und der tatsächlichen Produktion dauert es jedoch eine Weile bis sich ein Gleichgewicht einstellt. Nachdem dieser Punkt erreicht ist, steigt das Angebot aufgrund des Zeitversatzes oftmals noch weiter und die Preise fallen deutlich.</p>



<p>Nichtsdestotrotz ist der hohe Ölpreis natürlich kurzfristig negativ. Transportkosten werden steigen und die Verbraucher werden weniger Geld zur freien Verfügung haben. Dies <strong>trifft vor allem die westlichen Länder, die kein eigenes Öl produzieren</strong>. Länder des mittleren Ostens sowie Südamerika profitieren im Gegensatz dazu, weil der Ölpreis die Exporte und damit das BIP ansteigen lässt.</p>



<h2>Kaufkraftentwicklung</h2>



<p>Inflation und steigende Ölpreise haben eine negative Wirkung auf die Kaufkraft der Bevölkerung der westlichen Länder. In vergangenen Krisen (bsp. 2008) gab es beim Konsumentenverhalten mehrere Effekte zu beobachten (<a href="https://www.bls.gov/opub/btn/volume-3/pdf/how-does-consumer-spending-change-during-boom-recession-and-recovery.pdf" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Quelle</a>):</p>



<ul><li>Lebensmitteleinkäufe sind von Krisen nicht betroffen. Es stellt sich zudem nicht der Effekt ein, dass Verbraucher von klassischen Supermärkten zu Discountern abwandern, Edeka konnte beispielsweise selbst in der Finanzkrise die Umsätze deutlich steigern (<a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/72803/umfrage/edeka-gruppe-umsatz-in-deutschland-zeitreihe/">https://de.statista.com/statistik/daten/studie/72803/umfrage/edeka-gruppe-umsatz-in-deutschland-zeitreihe/</a>)</li><li>Ausgaben verschieben sich von Restaurants zu Food-at-Home</li><li>Neuwagenkäufe brechen ein, Gebrauchtwagenkäufe nehmen stark zu</li><li>Langlebige Wirtschaftsgüter wie Möbel werden weniger gekauft</li></ul>



<p>Die kommenden Monate könnten demnach schwierig werden für Zalando, AboutYou und Home24. Gerade AboutYou könnte zudem unter den Ängsten in Osteuropa leiden, die die Konsumlaune weiter verringern könnte. Daher werde ich diese Positionen wohl etwas reduzieren.</p>



<h2>Delivery Hero: Südkorea-Wahl und Coupang-Zahlen</h2>



<p>In Südkorea – dem wichtigsten Land für Delivery Hero &#8211; fanden letzte Woche Präsidentschaftswahlen statt aus denen der wirtschaftsliberale Kandidat Suk-yeol als Sieger hervorkam. Dies sollte die Angst vor zusätzlicher Regulierung erst einmal nehmen und zudem zu Maßnahmen führen, die sich positiv auf die Wirtschaft auswirken.</p>



<p>Zudem hat der Konkurrent Coupang angekündigt, dass das Jahr 2022 ein Jahr wird, indem der Lieferdienst Coupang Eats „das Wachstum erst einmal verdauen wird“, was darauf hindeutet, dass der Konkurrenzdruck etwas nachlässt. Coupang Eats hat seine Restaurantprovisionen zudem im Februar erhöht und Daten wie App-Store-Ranking und Google Trends deuten auf nachlassende Marketingaktivitäten in den letzten Wochen hin. Dies könnte für den gesamten Sektor zu steigender Profitabilität führen.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1167' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1167">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-c8724914ed64b' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-c8724914ed64b'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1167' 
                                      data-rating='4.1'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-c8724914ed64b"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1167" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-c8724914ed64b">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-c8724914ed64b" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-c8724914ed64b">8</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-c8724914ed64b">4.1</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-c8724914ed64b' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-c8724914ed64b' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-28-02-07-03-2022/">WikiFolio-Update (Woche vom 28.02./07.03.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-28-02-07-03-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>15</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>WikiFolio-Update (Woche vom 14.02./21.02.2022)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-14-02-21-02-2022/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-14-02-21-02-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:07:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1152</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Die vergangenen Tage waren weiterhin turbulent &#8211; nicht nur an der Börse, sondern vor allem in Osteuropa, wo Russland in die Ukraine einmarschiert ist. Dies könnte kurzfristig weiterhin zu erhöhter Volatilität und steigenden Ölpreisen führen, betrifft die Werte im Wikifolio jedoch nur am Rande. In der nächsten Woche kommen noch einmal einige Quartalszahlen, was [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-14-02-21-02-2022/">WikiFolio-Update (Woche vom 14.02./21.02.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>Die vergangenen Tage waren weiterhin turbulent &#8211; nicht nur an der Börse, sondern vor allem in Osteuropa, wo Russland in die Ukraine einmarschiert ist. Dies könnte kurzfristig weiterhin zu erhöhter Volatilität und steigenden Ölpreisen führen, betrifft die Werte im Wikifolio jedoch nur am Rande. In der nächsten Woche kommen noch einmal einige Quartalszahlen, was ebenfalls zu erhöhter Volatilität führen könnte. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 3,3%</strong>, von 222,80€ ging es auf 215,30€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX verlor 6,0%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 25,0% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -33,5% Wikifolio; -8,5% CDAX).</p>



<h2>Hellofresh: Ausblick Q4-Zahlen</h2>



<p>Von den Q4-Zahlen an sich erwarte ich keine größere Überraschung, da die Management-Prognose ja bereits im November recht eng zusammengefasst wurde. <strong>Ich rechne mit etwas über 1,5 Mrd. € Umsatz und einer operativen Marge knapp unter 9%, was auch in etwa den Markterwartungen entspricht</strong>. Das heißt trotzdem nicht, dass die Aktie in dem aktuell verrückten Marktumfeld (Anmerkung: Hellofresh ist entgegen aller Logik am Tag des Einmarsches Russlands in die Ukraine um 5% angestiegen) nicht deutlich nach unten gehen kann.</p>



<p><strong>Viel wichtiger werden die Kommentare dazu sein, wie sich die Preiserhöhungen auf die Kündigungen und das Bestellverhalten ausgewirkt haben</strong>. Wenn sich mit den Q1-Zahlen meine Vermutungen bestätigen, dass nur relativ wenige sich von Hellofresh verabschieden oder die Bestellfrequenz verringern werden, dann wäre dies ein hervorragendes Signal. Hellofresh-Aktionäre müssten keine Angst mehr vor Inflation haben, sondern können sich darauf verlassen, dass Hellofresh einfach im Gleichschritt mit steigenden Lebensmittelpreisen seine Preise erhöhen kann.</p>



<h2>Frage nach Stop-Loss-Orders</h2>



<p>In der vergangenen Woche habe ich in den Kommentaren die Frage erhalten, wieso ich nicht mit Stop-Loss-Orders arbeite oder endlich die Aktien verkaufe, die sich seit Wochen im Rückwärtsgang befinden. Meine Antwort will ich hier noch einmal veröffentlichen:</p>



<p><em>Ich fasse hier noch einmal meine Strategie zusammen:</em></p>



<ol><li><em>Unternehmen finden, die in strukturell wachsenden Märkten gut positioniert sind und ihre Wachstumsambitionen bereits unter Beweis gestellt haben</em></li><li><em>Langfristiges Margenziel ermitteln, indem die aktuelle Margenstruktur und mögliche Effizienzsteigerungen analysiert werden</em></li><li><em>Aus zukünftigem Wachstum und Margenziel eine faire Bewertung ermitteln</em></li><li><em>Regelmäßig prüfen, ob die Punkte 1. und 2. Weiterhin erfüllt sind, ggf. faire Bewertung anpassen oder Position verkaufen</em></li></ol>



<p><em>Dies war seit Beginn an die Strategie und diese habe ich auch immer wieder betont. Es geht darum Unternehmen zu finden, die unter ihrem zukünftigen Wert notieren. Wieso Stop-Loss-Orders hier nicht helfen und der Strategie langfristig sogar schaden können, ist in diesem Artikel beispielsweise gut erläutert: <a href="https://www.capital.de/geld-versicherungen/der-quatsch-mit-der-stop-loss-order">https://www.capital.de/geld-versicherungen/der-quatsch-mit-der-stop-loss-order</a>.</em></p>



<p><em>Wenn ich auf Stop-Losses gesetzt hätte, dann wäre ich beispielsweise auch März 2020 in allen Positionen ausgestoppt worden und wäre wohl erst wieder eingestiegen, nachdem sich die Lage beruhigt hätte (nachdem Corona bzw. die Rezession halbwegs überstanden wäre – Ende 2020), nur um dann Anfang 2021 wieder ausgestoppt zu werden. Wer eine solche Strategie sucht, der findet viele Momentum-Fonds und -ETFs. Alternativ könnte man dies auch mit dem Wikifolio machen und immer ab einem bestimmten Verlustgrenze (10%, 20% oder 30%) verkaufen.</em></p>



<p><em>Bei Wachstumsunternehmen kommt es leider immer wieder zu dramatischen Kurseinbrüchen, selbst bei den erfolgreichsten Unternehmen der letzten 20 Jahre (Amazon, Tesla, Apple, Netflix). Wer da ausgestoppt wurde und den Wiedereinstieg verpasst hat wird sich sicher schwarz ärgern. Jetzt ist es leider so, dass vor allem durch Makro-Faktoren (steigende Zinsen, Inflation) ein Abverkauf nahezu aller Aktien im Bereich Small-/Mid-Cap-Growth stattfand.</em></p>



<p><em>Soll ich jedoch ein Unternehmen verkaufen, was weniger kostet, obwohl der Wert sich meiner Meinung nach nicht bzw. nur geringfügig geändert hat?</em></p>



<ul><li><em>Ist Hellofresh wirklich nur noch die Hälfte wert im Vergleich zu vor 4 Monaten, seitdem sich nichts geändert hat, außer dass die Zinsen um 0,4% gestiegen sind? Oder läuft weiterhin alles nach Plan und die Zinssteigerung wäre realistisch mit 5-10% Minus abgegolten?</em></li><li><em>Ist die Strategie von Auto1 und der Aufbau der Autohero-Plattform gescheitert? Oder erzielt man jedes Quartal hervorragende Umsatzsteigerungen und baut die Marke erfolgreich auf?</em></li><li><em>Hat AboutYou die Anleger beim IPO geblendet und seine Ziele verfehlt? Oder wächst man deutlich stärker als erwartet und übertrifft die IPO-Erwartungen?</em></li></ul>



<p><em>Die Antworten auf diese Fragen muss jeder für sich selbst beantworten, meine Meinung dürfte denke ich klar sein, sonst wären die Position aus dem Wikifolio geflogen. Wie beispielsweise auch Teladoc, die tatsächlich zu ambitioniert prognostiziert hatten.</em></p>



<p><em>Ich nehme es auch niemandem übel, der/die sich dazu entscheidet das Wikifolio zu verkaufen, um auf sicherere Zeiten zu warten oder seine Nerven zu beruhigen. Psychologie ist eben doch für viele Anleger entscheidend und es tut weh, täglich sinkende Kurse zu sehen. Das war in vergangenen Krisen so und wird auch in der Zukunft immer so bleiben. Ich konzentriere mich nach wie vor auf Unternehmenszahlen, die Firmenstrategie und die langfristigen Aussichten und werde das auch in Zukunft tun.</em></p>



<h2>DAX-Entscheid</h2>



<p>Anfang März wird im DAX über die Zusammensetzung entschieden. Dies könnte je nachdem wie hoch die Kurse von Delivery Hero und Hellofresh dazu führen, dass beide in den MDAX absteigen werden. Dies wird davon abhängig sein, wie die Kurse am Montag, den 28.02., am Tagesschluss stehen werden. Der Aufstieg in den DAX war bisher für Hellofresh und Delivery Hero allerdings kein gutes Omen, man wird sehen ob es im MDAX besser läuft, falls es wirklich dazu kommen sollte.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1152' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1152">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-1dbe02644e4a9' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-1dbe02644e4a9'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1152' 
                                      data-rating='5'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-1dbe02644e4a9"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1152" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-1dbe02644e4a9">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-1dbe02644e4a9" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-1dbe02644e4a9">6</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-1dbe02644e4a9">5</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-1dbe02644e4a9' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-1dbe02644e4a9' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-14-02-21-02-2022/">WikiFolio-Update (Woche vom 14.02./21.02.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-14-02-21-02-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 31.01./07.02.2022)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-31-01-07-02-2022/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-31-01-07-02-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 22:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1145</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Vergangene Woche stand vor allem im Zeichen der Delivery Hero – Zahlen. Diese sind negativ beim Ergebnis und neutral bei Umsatz und Wachstum ausgefallen, doch das reicht in der aktuellen Stimmungslage bereits, um einen heftigen Absturz auszulösen. Meine ausführlich Einordnung habe ich in den beiden Artikeln Delivery Hero Q4-Zahlen und Delivery Hero-Update dargelegt. Der [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-31-01-07-02-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 31.01./07.02.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 id="performance-vergleich">Performance-Vergleich</h2>



<p>Vergangene Woche stand vor allem im Zeichen der Delivery Hero – Zahlen. Diese sind negativ beim Ergebnis und neutral bei Umsatz und Wachstum ausgefallen, doch das reicht in der aktuellen Stimmungslage bereits, um einen heftigen Absturz auszulösen. Meine ausführlich Einordnung habe ich in den beiden Artikeln <a href="https://www.aktienalpha.de/delivery-hero-q4-zahlen/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Delivery Hero Q4-Zahlen</a> und <a href="https://www.aktienalpha.de/delivery-hero-update/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Delivery Hero-Update</a> dargelegt. Der Rückgang führte auch im Wikifolio zu einer negativen Entwicklung . In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 15,1%</strong>, von 262,53€ ging es auf 222,80€. Der Vergleichsindex CDAX verlor 0,1%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 27,3% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -31,0% Wikifolio; -3,7% CDAX).</p>



<h2 id="uber-q4-zahlen">Uber: Q4-Zahlen</h2>



<p>In der vergangenen Woche hat ebenfalls Uber seine Q4-Zahlen vorgelegt. An diesen sieht man die weiter voranschreitende Erholung im Mobility-Segment seit dem Einbruch infolge der Corona-Krise und die weiterhin positive Entwicklung im Delivery-Segment. Insgesamt sind die Buchungszahlen auf knapp 26 Mrd. $ in Q4 gestiegen.</p>



<p>Davon sind knapp 11 Mrd. $ dem Mobility-Segment zuzuordnen (+67%), welches noch rund 30% Wachstum vor sich hat, um wieder das vor-Corona-Niveau zu erreichen. Das Mobility-Segment ist zudem seit einigen Jahren hochprofitabel und generiert <strong>aktuell über 500 Mio. $ AEBITDA pro Quartal</strong> – dieser Wert könnte sich bereits zum Ende des nächsten Jahres 1 Mrd. $ AEBITDA pro Quartal annähern. Langfristig will Uber in diesem Segment über 10% operative Marge erzielen.</p>



<p>Auch das Delivery-Segment (Essens- und Lebensmittellieferungen) hat zum ersten Mal ein positives Segmentergebnis erzielt und wächst weiterhin trotz der sehr hohen Vergleichszahlen mit 33% YOY. In der Vergangenheit konnte man hohe Effizienzgewinne erzielen und <strong>erzielt in den besten Märkte bereits über 5% AEBITDA im Vergleich zum Bruttowarenwert</strong> – dies zeigt auch im Hinblick auf Delivery Hero (die ebenfalls ein langfristiges Ziel von 5% &#8211; 8% haben), dass dies tatsächlich ein realistischer Zielwert ist.</p>



<p>Auch für 2022 erwartet Uber weiteres Wachstum vor allem im Mobility-Segment, sowie ein deutlich positives AEBITDA und Cashflow für das Gesamtjahr. Zudem hat man auf dem Investorentag bereits ein <strong>Ziel für 2024 veröffentlicht, dann will man rund 5 Mrd. $ operativen Gewinn</strong> erzielen (dies entspricht 3% operativer Marge), was weiterhin deutlich Potential bis zum langfristigen Ziel lässt (&gt;7% vom Buchungsvolumen).</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1145' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1145">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-04c2ce16449de' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-04c2ce16449de'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1145' 
                                      data-rating='4.1'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-04c2ce16449de"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1145" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-04c2ce16449de">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-04c2ce16449de" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-04c2ce16449de">9</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-04c2ce16449de">4.1</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-04c2ce16449de' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-04c2ce16449de' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-31-01-07-02-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 31.01./07.02.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-31-01-07-02-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 17./24.01.2022)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-17-24-01-2022/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-17-24-01-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 12:33:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[home24]]></category>
		<category><![CDATA[tesla]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1127</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Der erste Monat des Jahres ist schon fast wieder vorbei und wird wohl als einer der schlechtesten Monate jemals eingehen, die Technologie- und Small-Cap-Aktien bisher erlebt haben. Die Bewertungen von vielen Unternehmen sind relativ und in einigen Fällen sogar absolut auf das Niveau vor Corona gefallen, selbst wenn die Unternehmen sich seitdem deutlich weiterentwickelt [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-17-24-01-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 17./24.01.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 id="performance-vergleich">Performance-Vergleich</h2>



<p>Der erste Monat des Jahres ist schon fast wieder vorbei und wird wohl als einer der schlechtesten Monate jemals eingehen, die Technologie- und Small-Cap-Aktien bisher erlebt haben. Die Bewertungen von vielen Unternehmen sind relativ und in einigen Fällen sogar absolut auf das Niveau vor Corona gefallen, selbst wenn die Unternehmen sich seitdem deutlich weiterentwickelt haben. So langsam beginnt auch die Berichtssaison, in der die Unternehmen sich beweisen müssen. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 6,0%</strong>, von 279,31€ ging es auf 262,53€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX verlor 3,9%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 15,2% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -18,9% Wikifolio; -3,7% CDAX).</p>



<h2 id="home24-q4-zahlen">Home24: Q4-Zahlen</h2>



<p>Home24 hatte die Veröffentlichung seiner vorläufigen Q4-Zahlen vorgezogen und hat in etwa innerhalb meiner Erwartungen abgeschnitten. Nachdem sich die Indikatoren zuletzt eingetrübt hatten und ich <a href="https://www.aktienalpha.de/home24-butlers-uebernahme-und-anpassung-der-position/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mit einem Verfehlen der Prognose rechnete</a>, habe ich Ende Dezember ca. die Hälfte der Aktien verkauft, um erst einmal die weitere Entwicklung abzuwarten. Letztlich ist Home24 im Jahr 2021 um 27% gewachsen, wobei Q4 durch deutlich <strong>negatives Umsatzwachstum</strong> aufgefallen ist. <strong>Dieser Trend wird sich wohl bis Q2 2022 fortsetzen, danach sollte Home24 dann aber wieder auf den Wachstumspfad zurückkehre</strong>n.</p>



<p>Bei der Übernahme von Butlers bleibe ich weiterhin skeptisch, allerdings kann ich die Beweggründe des Vorstandes nach dem Investoren-Call besser nachvollziehen. Dennoch bleibe ich aktuell lieber<strong> vorsichtig, bis sich herausgestellt hat, ob die Übernahme erfolgreich abgeschlossen wird und sich die angekündigten Synergien letztlich auch erzielen lassen</strong>. Sollte dies gelingen und Home24 zudem wieder auf einen soliden Wachstumspfad zurückkommen (in ähnlicher Höhe wie vor Corona), dann kann ich mir auch vorstellen die Position wieder auszubauen.</p>



<h2 id="tesla-q4-zahlen">Tesla: Q4-Zahlen</h2>



<p>Auch Tesla hat bereits vergangene Woche seine Q4-Zahlen verkündet. Auf diese war seit den hervorragenden Auslieferungszahlen bereits mit Spannung gewartet worden und es zeigt sich immer mehr, dass <strong>Tesla in großen Schritten auf dem Weg zum profitabelsten und am schnellsten wachsenden Autohersteller weltweit ist</strong>. Den Umsatz konnte Tesla um 65% und die operative Marge von 5,4% auf 14,7% steigern. Die Marge dürfte sich weiterhin steigern, ich erwarte für <strong>dieses Jahr einen Wert von rund 18% und mittelfristig könnte dies sogar auf deutlich über 20% steigen</strong>. Dies würde dann in etwa dem Doppelten bis Dreifachen von dem entsprechen, was „normale“ Autohersteller historisch erzielt haben.</p>



<p>Neben der Marge sehen auch die Erwartungen für das Umsatzwachstum weiter sehr gut aus. In diesem Jahr dürfte man die <strong>Auslieferungszahlen um deutlich über 50% steigern</strong>, in 2023 kommen dann noch einmal deutliche Rückwinde durch die neuen Fabriken in Brandenburg und Texas. Diese stehen aktuell kurz vor der Einweihung und werden im Laufe des Jahres ihre Produktion steigern. <strong>Wichtig wird hier sein, dass es keine großartigen Verzögerungen geben wird und der Produktionsbeginn solide anläuft</strong>.</p>



<p>Selbst nach klassischen Bewertungsgesichtspunkten scheint Tesla gar nicht mehr so teuer, wie Kritiker bereits seit Jahren schreiben: In 2022 dürfte der operative Gewinn bei rund 15 Mrd. $ liegen, der Nettogewinn bei rund 13 Mrd. $. Dies entspricht einem <strong>KGV von 65, was sich jedoch durch das hohe Umsatzwachstum und die weiter steigenden Margen relativiert</strong>. Sollte Tesla auch 2023 seinen Umsatz um 50% steigern können (was ich aufgrund der neuen Produktionsstätten für realistisch halte) und die Marge von 18% auf 20% steigern würde, dann läge das KGV bereits bei unter 40.</p>



<p>In diesen Szenarien sind Projekte wie Robo-Taxis und TeslaBot noch gar nicht enthalten, da ich die Erfolgswahrscheinlichkeit dieser nicht einschätzen kann und daher erst einmal mit einem Wert von 0$ bewerte, bis klarer wird, welche Auswirkungen diese Projekte haben werden. Dennoch sehe ich in der Aktie weiterhin hohes Potential, gerade auch aufgrund des beschleunigten Schritts Richtung E-Mobilität überall auf der Welt. Nach Veröffentlichung der Zahlen war die erste Reaktion ein wenig enttäuschend, was auch daran lag, dass es in diesem Quartal einmalige Steuer- und Kompensationszahlungen für Elon Musks langfristiges Vergütungsprogramm gebucht wurden. Diese Effekte werden jedoch deutlich zurückgehen und schon bald keinen großen Einfluss mehr haben, da alle Meilensteine aus dem Kompensationsprogramm erfüllt wurden.</p>



<h2 id="hellofresh-insiderkaufe">Hellofresh: Insiderkäufe</h2>



<p>Positive Nachrichten kamen von Hellofresh. Der Vorstand ist offenbar ebenfalls der Meinung, dass der Kurs die tatsächliche Unternehmensperformance widerspiegelt und hat seine Anteile deutlich aufgestockt. Nachdem der <strong>CFO Mitte Januar für rund 80.000€ Aktien gekauft hat, hat auch der CEO des US-Geschäfts noch einmal für knapp eine halbe Million Euro nachgekauft</strong>. Auch wenn man in solche Käufe und Verkäufe nicht immer zu viel interpretieren sollte, zeigt dies, dass die Entscheider im Unternehmen überzeugt sind, den Wert von Hellofresh weiterhin langfristig steigern.</p>



<p>Neben den Insiderkäufen läuft auch das <strong>Aktienrückkaufprogramm </strong>weiter. Diese Aktien können dann später entweder eingezogen werden (was den Wert der ausstehenden Aktien erhöht) oder für Vergütungsprogramme von Mitarbeitern genutzt werden (womit man einer zukünftigen Verwässerung vorbeugt).</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1127' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1127">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-01944e6ef4d22' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-01944e6ef4d22'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1127' 
                                      data-rating='4.9'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-01944e6ef4d22"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1127" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-01944e6ef4d22">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-01944e6ef4d22" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-01944e6ef4d22">19</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-01944e6ef4d22">4.9</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-01944e6ef4d22' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-01944e6ef4d22' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-17-24-01-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 17./24.01.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-17-24-01-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>25</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 03./10.01.2022)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-03-10-01-2022/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-03-10-01-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Jan 2022 16:28:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1122</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich In den ersten Wochen des neuen Jahres setzte sich der Trend vor dem Jahreswechsel fort – Wachstumsaktien hatten es aufgrund von Zins- und Inflationsängsten besonders schwer. Unternehmensseitig gab es neben den About You – Zahlen zudem positive Meldungen von Delivery Hero und Hellofresh. In den vergangenen Wochen verlor unser Wikifolio 13,7%, von 323,65€ ging [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-03-10-01-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 03./10.01.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>In den ersten Wochen des neuen Jahres setzte sich der Trend vor dem Jahreswechsel fort – Wachstumsaktien hatten es aufgrund von Zins- und Inflationsängsten besonders schwer. Unternehmensseitig gab es neben den About You – Zahlen zudem positive Meldungen von Delivery Hero und Hellofresh. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 13,7%</strong>, von 323,65€ ging es auf 279,31€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX gewann 0,3%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 14,0% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -13,7% Wikifolio; +0,3% CDAX).</p>



<h2>About You: Q3-Zahlen</h2>



<p>Neben den <a href="https://www.aktienalpha.de/about-you-q3-zahlen/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Q3-Zahlen</a>, die diese Woche veröffentlicht wurden und im Rahmen der Erwartungen ausgefallen sind, war der Gründer und CEO Tarek Müller auch im Podcast „Alles auf Aktien“ der Welt zu Gast und hat seine Sicht auf die Zeit seit dem IPO und die aktuellen Entwicklungen erläutert. Wirklich empfehlenswert, weil er auch erklärt wieso die Entwicklung von Unternehmensperformance und Aktienkurs aktuell so weit auseinandergeht, obwohl About You alle Ziele erreicht oder sogar übererfüllt.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-spotify wp-block-embed-spotify wp-embed-aspect-21-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="oceanwp-oembed-wrap clr"><iframe title="Spotify Embed: Der About-You-Star über Smartness-Knigge und die Amazon-Verehrung" width="100%" height="152" frameborder="0" allowfullscreen allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" src="https://open.spotify.com/embed/episode/24RI59n2r53jSS1Lfdfc7l?si=FtJ4QsUDTWuOtJJovBDLrA&#038;utm_source=oembed"></iframe></div>
</div></figure>



<h2>Delivery Hero: Glovo-Übernahme und Profitabilitätsziel</h2>



<p>Delivery Hero hat kurz vor Silvester den <a href="https://ir.deliveryhero.com/websites/delivery/English/3500/presentations-and-webcasts.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Kauf weiterer Anteile von Glovo angekündigt</a>. Glovo verfolgt ein ähnliches Geschäftsmodell wie Delivery Hero und liefert hauptsächlich Restaurantessen, aber zudem auch Supermarkt- und weitere Artikel aus. Glovo ist Marktführer in Südeuropa, Mittelasien und Teilen von Afrika, allerdings in der Marktentwicklung noch etwas weiter zurück im Vergleich zu Delivery Hero. Umso bemerkenswerter, dass <strong>Delivery Hero trotzdem das Ziel formuliert hat im 2. Halbjahr den Break-Even im Restaurantgeschäft zu erreichen</strong>, was sich auch mit meinen Erwartungen deckt. Zudem soll das Quick-Commerce-Geschäft im aktuellen Quartal den Höhepunkt seiner Verluste erreichen.</p>



<p>Ab dem <strong>2. Halbjahr 2023 könnte dann Delivery Hero auch insgesamt profitabel</strong> werden und somit nicht mehr auf externe Finanzierung angewiesen sein. Nach den letzten Verkäufen von Teilen der Rappi-Beteiligung und dem ehemaligen Korea-Geschäft für insgesamt 700 Mio. € dürfte man aktuell rund 1,6 Mrd. € als Reserve haben. Ob dies bis zur Profitabilität reicht ist fraglich, eventuell wird noch eine Finanzierungsrunde über einen mittleren dreistelligen Betrag nötig werden. Anfang Februar werden die vorläufigen Zahlen für Q4 und möglicherweise auch ein erster Ausblick auf 2022 veröffentlicht.</p>



<h2>Hellofresh: Aktienrückkaufprogramm</h2>



<p>Hellofresh nutzt die aktuell niedrigen Kurse, um <strong>für bis zu 250 Mio. € eigene Aktien zurückzukaufen</strong>. Diese können dann entweder eingezogen werden, um die Gesamtzahl der Aktien zu verringern und den Wert der übrig gebliebenen Aktien zu erhöhen, oder für Mitarbeiterprogramme genutzt werden, um zukünftige Verwässerungen entgegenzuwirken.</p>



<p>Die ersten beiden Wochen sind für Hellofresh die wichtigsten was Kundenakquise angeht, da viele Konsumenten ihre Neujahresvorsätze in die Tat umsetzen wollen. Dies zeigt sich auch am Interesse an Hellofresh (gemessen an Google Trends), welches in den USA aktuell rund 50% höher ist als zum Start 2021 und ungefähr doppelt so hoch wie zum Start 2020. Allerdings gibt es in Ländern wie Deutschland weiterhin Kapazitätsengpässe, welche wohl erst zum Ende dieses Jahrs mit der neuen Produktionsstätte verschwinden werden. Ein weiteres Indiz für eine positive Entwicklung könnten die <strong>Aktienkäufe des Finanzvorstandes</strong> sein, der seine Position in Hellofresh weiter vergrößert hat.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1122' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1122">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-9b72e1464e146' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-9b72e1464e146'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1122' 
                                      data-rating='5'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-9b72e1464e146"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1122" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-9b72e1464e146">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-9b72e1464e146" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-9b72e1464e146">9</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-9b72e1464e146">5</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-9b72e1464e146' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-9b72e1464e146' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-03-10-01-2022/">Wikifolio-Update (Woche vom 03./10.01.2022)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-03-10-01-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>63</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jahresrückblick 2021</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/jahresrueckblick-2021/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/jahresrueckblick-2021/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:50:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aktien]]></category>
		<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[hellofresh]]></category>
		<category><![CDATA[jahresrückblick]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1112</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das Jahr 2021 war weiterhin von der Corona-Pandemie geprägt – Impfungen, neue Varianten und die Sorge wie es danach mit Wirtschaft und Gesellschaft weiter geht bestimmten die Schlagzeilen. Nach einem extrem starken Jahr 2020 mit einer Performance von +116% im Wikifolio und Euphorie bei vielen Tech- und E-Commerce-Werten werden die Aktien aufgrund von Inflations- und [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/jahresrueckblick-2021/">Jahresrückblick 2021</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Das Jahr 2021 war weiterhin von der Corona-Pandemie geprägt – Impfungen, neue Varianten und die Sorge wie es danach mit Wirtschaft und Gesellschaft weiter geht bestimmten die Schlagzeilen.<strong> Nach einem extrem starken Jahr 2020 mit einer Performance von +116% im Wikifolio und Euphorie bei vielen Tech- und E-Commerce-Werten werden die Aktien aufgrund von Inflations- und Konjunktursorgen eher gemieden. 2021 hat vor allem wieder einmal gezeigt, wie unberechenbar Börsen auf kurze Sicht seien können; dies könnte sich auch in 2022 weiter fortsetzen</strong>. Obwohl fast alle E-Commerce-Unternehmen die Marktschätzungen für den Umsatz vom Jahresanfang deutlich übertreffen konnten, sackten die Kurse größtenteils deutlich ab. Dies lag nach meiner Einschätzung vor allem an <strong>drei Faktoren</strong>:</p>



<ol type="1"><li>Neu gestartete Investitionsprogramme kamen bei den Anlegern überhaupt nicht gut an und sorgten für Verunsicherung, wie das langfristige Margenprofil wohl aussehen wird</li><li>Inflation und Lieferkettenprobleme sorgten für höhere Kosten, die nur teilweise weitergegeben worden sind</li><li>Das Sentiment (die Stimmung der Anleger) für den Bereich Wachstums- und E-Commerce-Aktien hat sich von sehr positiv (Ende 2020) auf sehr negativ umgekehrt</li></ol>



<p>Nachfolgend möchte ich einmal grob auf die Unternehmensentwicklung der wichtigsten Wikifolio-Aktien eingehen:</p>



<h2>Unternehmsbilanz</h2>



<h3>Hellofresh</h3>



<p>Hellofresh hat nach dem hervorragendem Jahr 2020 nahtlos an die positive Entwicklung anknüpfen können. <strong>Mit rund 60% Umsatzwachstum (Markterwartungen zu Jahresbeginn: +15%) und einer deutlichen Weiterentwicklung des Produktportfolios (Fertiggerichte, Add-Ons, Hellofresh Market) sowie dem Eintritt in mehrere neue Märkte hat Hellofresh bewiesen, dass das Unternehmen keine Eintagsfliege ist und auch nach Corona weiter wachsen kann</strong>. Zudem ist man das wachstumsstärkste Unternehmen im Sektor und gewinnt weiter Marktanteile von der schwächelnden Konkurrenz, die sich nur mit Kapitalerhöhungen am Leben halten kann.</p>



<p>Die Entwicklung war so erfolgreich, dass man sich entschloss Investitionen in neue Fulfillmentcenter, geographische Expansion und den Ausbau des Produktportfolios noch weiter zu beschleunigen und ähnlich wie bereits 2018 vor allem das langfristige Wachstumspotential zu erhöhen. <strong>Doch ähnlich wie 2018 kamen <a href="https://www.aktienalpha.de/hellofresh-capital-markets-day-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">die Pläne auch diesmal nicht gut an</a> und es wurde sich vor allem auf die kurzfristig niedrigere Marge konzentriert. Dadurch hat die Hellofresh-Aktie ihre starken Gewinne abgegeben und erzielt 2021 nur eine einstellige Rendite</strong>.</p>



<p>2022 wird interessant zu sehen, wie sich die Kostenfaktoren Logistik und Beschaffung entwickeln werden (Kann Hellofresh steigende Lebensmittelpreise an die Kunden weiterreichen?) und wie der Start in Italien und Japan sowie der Ausbau des Produktportfolios gelingt. Die Vorstandsprognose könnte auch im nächsten Jahr wieder übertroffen werden, ab dem 2. Halbjahr sollte sich dann auch die operative Marge wieder in eine positive Richtung entwickeln können. <strong>Die Bewertung ist mit einem KUV von 1,5 für 2022 bei den Wachstumsaussichten und der langfristigen Marge noch einmal deutlich günstiger geworden. Ob dies bereits in 2022 wieder zu einer erfolgreichen Kursentwicklung führt bleibt abzuwarten, langfristig ist das Potential weiterhin sehr hoch</strong>.</p>



<h3>Teladoc</h3>



<p>Teladoc ist Anfang 2021 neu in das Wikifolio aufgenommen worden. Hintergrund war die starke Marktposition im Wachstumsmarkt Telemedizin sowie die positiven Aussichten aufgrund der Livongo-Übernahme, durch die Teladoc das Produktportfolio erweitern wollte. Doch leider ist eines der Risiken eingetreten, die ich bei <a href="https://www.aktienalpha.de/teladoc-aktienanalyse/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">der Analyse bereits als möglichen Verkaufsgrund</a> genannt hatte („Zudem besteht ganz konkret das Risiko, dass die <strong>Zusammenführung von Teladoc mit Livongo nicht so gut funktioniert wie erhofft</strong>. So könnte das Synergie-Potential sowohl auf der Einnahmen- als auch Ausgabenseite überschätzt worden sein oder es gibt andere Probleme.“). <strong>Die Integration verlief deutlich schlechter als erwartet, es konnten bis jetzt nahezu keine Synergien gehoben werden und dadurch hat sich das Wachstum weiter verlangsamt.</strong> Auf dem kürzlich abgehaltenen Capital Markets Day hat man daher auch die Mittelfrist-Ziele einkassiert – solange das Unternehmen hier nicht wieder anziehendes Wachstum und die in Aussicht gestellten Synergien erzielt, werde ich die Aktie nur von der Seitenlinie beobachten.</p>



<p>In Zukunft werde ich bei solch <strong>großen Übernahmen erst einmal abwarten bzw. mit kleinerer Position einsteigen und schauen, ob sich die Versprechungen auch tatsächlich umsetzen lassen</strong>. Erst wenn dies gesichert und die Entwicklung positiv ist, werde ich größere Positionen aufbauen.</p>



<h3>Home24</h3>



<p>Die Entwicklung der Home24-Aktie in 2021 war eine der Enttäuschungen des Jahres. Obwohl das Unternehmen wohl rund 20% mehr Umsatz macht, als vom Markt noch zum Jahresanfang erwartet, belasteten Investitionen und steigende Input- und Frachtpreise die Margen. Dies allein wäre noch kein Problem gewesen, da es bereits Anzeichen gibt, dass sich die Lieferketten in den nächsten Quartalen wieder normalisieren und auch Rohstoffpreise von ihrem sehr hohen Niveau zurückkommen.</p>



<p><strong>Doch in den letzten Wochen kamen neben den bestehenden Problemen noch eine Nachfrageschwäche hinzu (zumindest nach meinen Daten) und es besteht die Gefahr, dass sowohl Q4 als auch die nächsten Quartale signifikant unter der bisherigen Erwartung liegen werden, was sich dann auch negativ auf die Margen auswirken könnte</strong>. Daher habe ich zuletzt auch die Position reduziert, trotz der weiterhin niedrigen Bewertung. Eine Aufstockung kann ich mir erst wieder vorstellen, solange die Wachstumsraten wieder in die richtige Richtung zeigen.</p>



<p>In der Rückschau wäre dies natürlich auch vor einem Jahr hilfreich gewesen, allerdings waren da weder Lieferkettenprobleme noch Inflationssorgen absehbar gewesen. Dennoch hätte die Position nach dem starken Verlauf 2020 verkleinern sollen, um Gewinne mitzunehmen und die weitere Entwicklung nach Corona erst einmal abzuwarten.</p>



<h3>Delivery Hero</h3>



<p>Zu Delivery Hero hatte ich in diesem Jahr bereits viel geschrieben und die Entwicklung gefällt mir weiterhin sehr gut. Man wird seinen Außenumsatz (GMV) wohl um über 60% steigern und weitere Fortschritte in Richtung Profitabilität machen. Zudem läuft der Aufbau des Quick-Commerce-Standbeins sehr schnell voran, hier wird interessant sein, wie schnell man von Wachstum auf Profitabilität umsteuert. Im Restaurant-Business wurde der Richtungswechsel hin zu mehr Profitabilität spätestens mit der Aufgabe des Japan- und Deutschlandsgeschäfts deutlich. <strong>Hier erwarte ich weiterhin die Profitabilität im 2. Halbjahr 2022 bei weiterhin starkem Wachstum von >30% beim GMV und >50% beim Umsatz.</strong></p>



<h3>Auto1</h3>



<p>Nach dem erfolgreichen Börsengang erfolgte bei Auto1 eine sehr schlechte Entwicklung was die Aktie angeht. <strong>Vom Hoch hat man sich mehr als halbiert und das obwohl Auto1 die beim IPO genannten Ziele erfüllt hat</strong>. Man ist weiter dabei den europäischen Marktführer für Gebrauchtwagen aufzubauen und hat mit Autohero eine starke Marke etabliert. Dies will man in 2022 weiter fortsetzen und die Marge im Autohero-Segment weiter steigern. Sollte dies gelingen, dann habe ich keine Zweifel an der positiven Entwicklung des Unternehmens.</p>



<p><strong>Dennoch bleibt natürlich die Frage, ob die Bewertung nach dem IPO zu hoch war, bestehen. Aus meiner Sicht war dies nicht der Fall, dennoch werde ich zukünftig bei Börsengängen in neuen Segmenten (wie hier im Gebrauchtwagenbereich), die noch höhere Unsicherheiten bieten als IPOs in bestehenden Segmenten (wie About You), auch nur schrittweise einsteigen und einige Quartale abwarten, bis ich die Position dann größer aufstocke</strong>.</p>



<h3>About You</h3>



<p>Zuletzt möchte ich noch auf About You blicken. Direkt nach dem IPO und auf den ersten Blick war die Aktie noch nicht wirklich interessant für mich, dies änderte sich allerdings mit sinkendem Kurs und detaillierter Analyse. <strong>Das Unternehmen ist im Heimatmarkt DACH bereits sehr profitabel und überträgt das Erfolgskonzept nun in andere europäische Staaten.</strong> Mit seinem Influencer-Marketing und dem Fokus auf jüngere Generation erreicht man außergewöhnlich hohe Wachstumsraten und hat zudem ein margenstarkes Tech-Segment aufgebaut. Sollte About You den eingeschlagenen Weg fortschreiben, kann ich mir eine ähnlich starke oder sogar stärkere Entwicklung als Zalando seit dem IPO 2014 vorstellen.</p>



<h2>Wikifolio-Bilanz</h2>



<p>Nach +76% in 2019 und +116% in 2020 hat das <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> im 3. Jahr zum ersten Mal eine negative Rendite erzielt &#8211; auf die Gründe bin ich oben bereits eingegangen. Dies ist natürlich auch im Hinblick auf den allgemeinen Markt enttäuschend. <strong>Dieser konnte in 2021 um 14,0% zulegen (CDAX-Performance), während das Wikifolio um 19,7% sank. Auch die Tatsache, dass das Wikifolio damit die E-Commerce-Benchmark „<a href="https://www.finanzen.net/fonds/global-online-retail-de000a14n9a9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Glore-Fonds</a>“ von Jochen Krisch schlagen konnte (-22,6%) ist da nur ein schwacher Trost.</strong> Es hat sich einmal mehr gezeigt, dass Anlagen in einzelnen Branchen deutlich schwankungsanfälliger sind als der Gesamtmarkt, diese Tendenz wird sich wohl auch in Zukunft fortsetzen.</p>



<p>Mit Blick auf die Gesamtperformance seit Auflage liegt das Wikifolio trotz des schwachen Jahres weiterhin deutlich vor der Benchmark und konnte <strong>seit Ende 2018 insgesamt 223,7% bzw. 47,7% p.a. zulegen, während der CDAX insgesamt 49% bzw. 14,1% p.a. und der Glore-Fonds insgesamt 116,4% und 29,2% p.a. erzielte</strong>. Auch in Zukunft traue ich Wachstumsaktien im E-Commerce eine Outperformance gegenüber dem breiten Markt und mir eine Outperformance gegenüber dem E-Commerce-Markt zu, auch wenn dies nicht Jahr für Jahr gelingen wird.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="622" height="352" src="https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1B_Wikifolio.png" alt="" class="wp-image-1114" srcset="https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1B_Wikifolio.png 622w, https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1B_Wikifolio-300x170.png 300w" sizes="(max-width: 622px) 100vw, 622px" /></figure>



<p>Ich danke weiterhin allen Anlegern für das Vertrauen.</p>



<h2>Blog 2022</h2>



<p>Auch im neuen Jahr werde ich weiterhin <strong>regelmäßig Updates zum Wikifolio</strong> und den Unternehmen bringen, bereits im Januar geht es wieder los mit Unternehmensnachrichten. Die „faire Unternehmenswerte“ werde ich nach der Veröffentlichung aller Ganzjahreszahlen der Unternehmen aktualisieren. Zwischendurch hatte ich überlegt diese Rubrik komplett zu streichen, weil sie oft missverstanden wurde. <strong>Es handelt sich weiterhin nicht um Kursziele für den 31.12.2021 bzw. 2022, sondern um Bewertungsmaßstäbe, die ich in der aktuellen Phase für fair halte und die sich nach langfristiger Marge und Wachstumsaussichten richten.</strong> Es kann jedoch dennoch vorkommen, dass diese über Jahre nicht erreicht werden, weil die Aussichten vom Markt nicht oder falsch verstanden werden. Ich rechne jedoch damit, dass diese Bewertungen dann erreicht werden, wenn die einzelnen Unternehmen ihre Zielmarge erreichen, was jedoch auch noch Jahre in der Zukunft liegen kann. <strong>Dennoch denke ich, dass dies ein guter Maßstab für das Kurspotential sein kann und habe mich daher entschieden die Rubrik beizubehalten</strong>.</p>



<p>Ich habe mich auch über die vielen Kommentare, Kritik, Hinweise etc. gefreut. Allerdings war <strong>mein Ziel bei dem Einrichten einer Kommentarfunktion eher, dass man sich über die Unternehmensentwicklungen, Produkte, Erfahrungen, Konkurrenzvergleiche und weiteres austauscht</strong>. Es sollte gerade <strong>nicht zu einem der typischen Börsenforen werden, indem täglich über die Kursentwicklungen spekuliert</strong> und gerätselt wird, da hier der Mehrwert aus meiner Sicht nicht vorhanden ist. Daher werde ich in Zukunft Kommentare löschen, deren einziger Inhalt „Wieso steigt/sinkt Aktie XY?“ oder Abwandlungen davon sind. Zudem habe ich leider nicht die Zeit, mir jede vorgeschlagene Aktie anzuschauen. Ich freue mich aber weiterhin über interessante Diskussionen über die Entwicklung und Bewertung einzelner Unternehmen, die Qualität der Produkte, die Umsatz- und Kostenentwicklung, Konkurrenzvergleiche und alles weitere, was mit der operativen Entwicklung zu tun hat. Gerade der Austausch untereinander soll hier zukünftig im Vordergrund stehen.</p>



<p><strong>Nachfolgend wünsche ich allen Lesern noch einen guten Rutsch und ein hoffentlich gesundes und erfolgreiches Jahr 2022.</strong></p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1112' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1112">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-4fe474e429216' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-4fe474e429216'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1112' 
                                      data-rating='4.7'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-4fe474e429216"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1112" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-4fe474e429216">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-4fe474e429216" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-4fe474e429216">24</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-4fe474e429216">4.7</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-4fe474e429216' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-4fe474e429216' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/jahresrueckblick-2021/">Jahresrückblick 2021</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/jahresrueckblick-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>19</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 06./13.12.2021)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-06-13-12-2021/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-06-13-12-2021/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Dec 2021 15:56:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Nach den turbulenten letzten Wochen geht das Jahr so langsam zu Ende. Von Unternehmensseite ist die Nachrichtenlage recht dünn, trotzdem sind die Ausschläge bei Wachstumsaktien weiterhin hoch (hier mein Kommentar zur Entwicklung). Man wird sehen, ob sich die hohe Volatilität in 2022 weiter fortsetzt, oder ob sich die Anleger zukünftig wieder etwas beruhigen und [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-06-13-12-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 06./13.12.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>Nach den turbulenten letzten Wochen geht das Jahr so langsam zu Ende. Von Unternehmensseite ist die Nachrichtenlage recht dünn, trotzdem sind die Ausschläge bei Wachstumsaktien weiterhin hoch (hier mein <a href="https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Kommentar zur Entwicklung</a>). Man wird sehen, ob sich die hohe Volatilität in 2022 weiter fortsetzt, oder ob sich die Anleger zukünftig wieder etwas beruhigen und mehr auf die Unternehmensdaten schauen werden. Dies wird das letzte Wikifolio-Update in diesem Jahr werden, zum Jahresende kommt jedoch wie letztes Jahr noch ein Rückblick auf die Entwicklungen der vergangenen 12 Monate. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 12,5%</strong>, von 362,84€ ging es auf 317,64€. Der Vergleichsindex CDAX gewann 1,8%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 34,0% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -21,2% Wikifolio; +12,8% CDAX).</p>



<h2>Delivery Hero: Verkauf des Rumänien-Geschäfts</h2>



<p>Vor wenigen Tagen wurde die <a href="https://seenews.com/news/glovo-gets-anti-trust-approval-to-take-over-foodpandas-ops-in-romania-765988" target="_blank" rel="noreferrer noopener">geplante Übernahme des Rumänien-Geschäfts durch die Beteiligungsgesellschaft Glovo genehmigt</a>. Nachdem der Großteil des Balkangeschäfts bereits in Q2 an Glovo gegangen ist wurde damit auch der letzte Schritt vollzogen. <strong>Glovo wird damit zum dominanten Player in der Balkan-Region und Delivery Hero erhält rund 170 Mio. €</strong>, die man in andere Teile des Unternehmens investieren kann, beispielsweise in die Expansion innerhalb Deutschlands.</p>



<p>2022 wird ein sehr interessantes Jahr für Delivery Hero: Neben dem weiteren Ausbau des Q-Commerce-Geschäfts steht die Profitabilität des Restaurantgeschäfts im Fokus. <strong>Im 2. Halbjahr 2022 könnten bereits die 3 größten Segmente (Asien, MENA, Europa) profitabel sein, während man in Süd- und Mittelamerika weiterhin stark investiert, sodass auch das Restaurantgeschäft insgesamt zum ersten Mal profitabel sein könnte</strong>. Ab 2023 wird dieses dann signifikante Erträge generieren, die man für den weiteren Ausbau des Q-Commerce-Geschäfts verwenden kann.</p>



<p>Die Konkurrenzlage verbessert sich zudem weiter und fast alle großen Food-Delivery-Unternehmen werden rationaler. So hat <a href="https://hongkongfp.com/2021/11/30/uber-eats-to-quit-hong-kong-after-five-years/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Uber Eats seinen Rückzug aus Hongkong</a> angekündigt und will zudem seine Profitabilität schrittweise erhöhen, dasselbe gilt für Just Eat Takeaway und Grab Food. Dadurch könnten die Marketingausgaben so langsam verringert werden, was letztlich allen Unternehmen nutzt.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1105' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1105">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-04e6ee29644c1' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-04e6ee29644c1'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1105' 
                                      data-rating='4.5'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-04e6ee29644c1"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1105" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-04e6ee29644c1">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-04e6ee29644c1" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-04e6ee29644c1">10</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-04e6ee29644c1">4.5</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-04e6ee29644c1' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-04e6ee29644c1' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-06-13-12-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 06./13.12.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-06-13-12-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kommentar zur aktuellen Entwicklung</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 12:59:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1103</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aufgrund der zuletzt enttäuschenden Entwicklung des Wikifolios und den (verständlicherweise) aufkommenden Fragen werde ich hier einmal meine Sicht der Dinge auf die aktuelle Lage beschreiben. Nach den Q3-Zahlen Anfang bis Mitte November hatte man eigentlich auf einen ruhigen Jahresabschluss hoffen können, da es von Unternehmensseite (abgesehen vom Hellofresh CMD) keinerlei Nachrichten mehr zu vermelden gibt. [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/">Kommentar zur aktuellen Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Aufgrund der zuletzt enttäuschenden Entwicklung des Wikifolios und den (verständlicherweise) aufkommenden Fragen werde ich hier einmal meine Sicht der Dinge auf die aktuelle Lage beschreiben. Nach den Q3-Zahlen Anfang bis Mitte November hatte man eigentlich auf einen ruhigen Jahresabschluss hoffen können, da es von Unternehmensseite (abgesehen vom <a href="https://www.aktienalpha.de/hellofresh-capital-markets-day-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hellofresh CMD</a>) keinerlei Nachrichten mehr zu vermelden gibt. Nur zur Erinnerung: 6 der 7 größten Wikifolio-Unternehmen hatten mit den Q3-Zahlen ihre Prognose erhöht und eigentlich durchgängig gute Zahlen geliefert. Doch Zins- und Inflationsängste führten zu massiven Verunsicherungen bei Wachstumsaktien – wie bereits mehrmals dieses Jahr gesehen -, davon konnte sich auch das Wikifolio entziehen.</p>



<p>Die Situation erinnert immer mehr an 2018, als ebenfalls Zinserhöhungsängste zum Ende des Jahres einen massiven Einbruch bei Wachstumsaktien zur Folge hatten – <a href="https://www.cnbc.com/2018/12/24/amazon-on-track-for-worst-quarter-since-q3-2001.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Amazon, Netflix, Google und Co. verloren teilweise bis zu 40%</a> in kurzer Zeit, nur um dann eines der besten Jahre ihrer Geschichte zu erleben. Ob dies in 2022 auch so passiert, kann niemand sagen, aber die aktuellen Ängste sind meiner Meinung nach übertrieben.</p>



<p>Wenn man auf das Jahr für die einzelnen Unternehmen zurückblickt, dann sieht man hingegen deutliche Fortschritte und eine viel bessere Entwicklung als Anleger noch Ende letzten Jahres erwartet hatten. <strong>Bei Hellofresh und Delivery Hero waren sich viele Menschen sicher, dass nach Corona der Einbruch bei Kochboxen- oder Essensbestellungen kommen wird und in 2022 werden beide Unternehmen mehr als doppelt so viel Umsatz machen wie im Corona-Jahr 2020</strong>. Home24 hat erfolgreiche 9 Monate 2021 absolviert und gewinnt deutlich an Marktanteilen, auch wenn die kommenden Quartale aufgrund von hohen Vergleichszahlen und weniger Konsumbereitschaft im Möbelbereich schwierig werden. Die Börsenneulinge About You und Auto1 investieren die eingesammelten Gelder in den Aufbau ihrer Plattformen und machen damit genau das, was sie zum IPO versprochen haben. Genau werde ich nochmal in einem Jahresrückblick auf die einzelne Unternehmensperformance eingehen.</p>



<p><strong>Wie die Entwicklung der nächsten Tage und auch von 2022 aussehen wird, kann ich nicht vorhersagen. Gleichzeitig bin ich fest davon überzeugt, dass sich die Schere zwischen Unternehmensperformance und Aktienkursen irgendwann wieder schließen wird und auch die Investitionsprogramme früher oder später an der Börse anerkannt werden</strong>. Dass gerade mal ein Monat zwischen hervorragenden Quartalszahlen (die im übrigen auch vom Markt gewürdigt worden sind) und völliger Verunsicherung stehen, zeigt für mich vor allem, wie sehr die Märkte aktuell von den Stimmungen und Ängsten getrieben sind, während die Unternehmensentwicklung fast vollständig ausgeblendet wird. Diese Unvorhersehbarkeit ist auch einer der Gründe, wieso immer wieder betont wird, dass man einen langfristigen Anlagehorizont haben soll – denn langfristig ist vor allem die Unternehmensperformance für die Kursentwicklung entscheidend.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1103' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1103">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-1e94682ee4884' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-1e94682ee4884'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1103' 
                                      data-rating='4.3'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-1e94682ee4884"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1103" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-1e94682ee4884">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-1e94682ee4884" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-1e94682ee4884">23</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-1e94682ee4884">4.3</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-1e94682ee4884' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-1e94682ee4884' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/">Kommentar zur aktuellen Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/kommentar-zur-aktuellen-entwicklung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>13</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 22./29.11.2021)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-22-29-11-2021/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-22-29-11-2021/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:27:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1088</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Nachdem die Berichtssaison vorbei war, hätte man eigentlich denken können, dass es einen ruhigen Jahresabschluss gibt, allerdings hatte der Markt etwas dagegen und schickte viele Wachstums- und E-Commerce-Aktien wieder einmal auf Talfahrt – trotz steigenden Corona-Zahlen und weitgehenden Beschränkungen. Ob diese sich positiv auf die Aktien auswirken werden, wird man dann im neuen Jahr [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-22-29-11-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 22./29.11.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>Nachdem die Berichtssaison vorbei war, hätte man eigentlich denken können, dass es einen ruhigen Jahresabschluss gibt, allerdings hatte der Markt etwas dagegen und schickte viele Wachstums- und E-Commerce-Aktien wieder einmal auf Talfahrt – trotz steigenden Corona-Zahlen und weitgehenden Beschränkungen. Ob diese sich positiv auf die Aktien auswirken werden, wird man dann im neuen Jahr sehen, allerdings häufen sich bereits die Anzeichen, dass es beispielsweise bei Hellofresh ähnlich gut läuft wie zur Weihnachtszeit letzten Jahres, wenn man sogar wieder zu wenig Kapazitäten hat, um die Nachfrage vollständig zu bedienen. In den vergangenen Wochen <strong>verlor unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 13,4%</strong>, von 419,27€ ging es auf 362,84€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX verlor 5,4%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 20,7% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: -9,7% Wikifolio; +10,9% CDAX).</p>



<h2>Einschätzung zur aktuellen Situation</h2>



<p>Bereits in dem <a href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">letzten Wochenrückblick</a> hatte ich geschrieben:</p>



<p><strong>„kurzfristige Kursentwicklungen zwischen den Quartalszahlen [sagen] nur sehr wenig über die tatsächliche Unternehmensperspektiven aus und man [sollte] sich von Schwächephase nicht verunsichern lassen</strong>. Ansonsten gerät man in die typische Falle, dass man bei Höchstständen im guten Gefühl zukauft und bei Tiefstständen dann aus Angst wieder verkauft, anstatt auf die tatsächlichen Unternehmenszahlen zu schauen und danach Käufe und Verkäufe zu tätigen.“</p>



<p>Dass diese Entwicklung so schnell in dem für E-Commerce-Aktien aktuell positiven Umfeld mit steigenden Corona-Zahlen wieder eintritt, hätte aber auch ich nicht erwartet. <strong>Es scheint fast, als wären die guten Quartalszahlen bereits wieder vergessen und es wiederholt sich das Muster, dass wir bereits mehrmals dieses Jahr gesehen haben</strong>. Operativ sieht es für die Unternehmen weiterhin sehr gut aus und die Unternehmen machen gute Fortschritte ihre Investitionsprogramme umzusetzen und Umsätze weiter zu steigern.</p>



<h2>Hellofresh: Kapitalmarkttag</h2>



<p>Hellofresh wird am Mittwoch seinen Kapitalmarkttag abhalten und man darf gespannt sein, wie der Ausblick auf 2022 ausfallen wird und wie die mittelfristige Planung aussieht. Wie stark dass Jahr 2021 tatsächlich war, lässt sich mit einem Blick auf die Markterwartungen zum Jahresbeginn festmachen.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="897" height="656" src="https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1WF_2.png" alt="" class="wp-image-1089" srcset="https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1WF_2.png 897w, https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1WF_2-300x219.png 300w, https://www.aktienalpha.de/wp-content/uploads/2021/12/1WF_2-768x562.png 768w" sizes="(max-width: 897px) 100vw, 897px" /><figcaption>Quelle: Marketscreener.com</figcaption></figure>



<p>Während zu <strong>Jahresbeginn gerade mal Umsätze von 4,3 Mrd. € erwartet wurden</strong>, ist man aktuell auf gutem Weg <strong>knapp 6 Mrd. € umzusetzen</strong>, und damit fast 50% mehr als zu Beginn prognostiziert. <strong>Hellofresh liegt damit sogar mehr als 10% über den Umsatzschätzungen für das Jahr 2023, macht zudem Fortschritte in der Expansion in neue Länder und mit zusätzlichen Marken und baut seine Marktanteile weiter aus</strong>. Sollte Hellofresh mittelfristig wieder zu seiner ursprünglichen Deckungsbeitragsmarge zurückkehren und die Wachstumsinvestitionen abgeschlossen haben, dann wird das Unternehmen wohl Gewinnmargen von rund 10% erreichen. Dies würde für das Jahr 2022 ein „normalisiertes“ KGV von gerade mal 20 bedeuten, bei weiterhin zweistelligem Wachstum in einem der am schnellsten wachsenden Märkten (Online-Lebensmittel). <strong>Nach dem Kapitalmarkttag werde ich wie in der Vergangenheit wieder einen ausführlichen Artikel über Hellofresh schreiben</strong>.</p>



<h2>Delivery Hero</h2>



<p>Auch für Delivery Hero läuft es operativ aktuell hervorragend. Das Unternehmen wird zum Jahresende wohl um die 1200 Dark Stores aufgebaut haben, was den Grundstein für weiteres Wachstum in den nächsten Jahren legt. In diesem Segment reißen sich Investoren aktuell – zumindest auf privaten Märkten &#8211; förmlich um Investitionsmöglichkeiten, Flink und Gorillas sind längst zum Einhorn (Startup, die höher als 1 Mrd. € bewertet werden) geworden, Jokr hat dies auch vor kurzem mit gerade mal zweistelligen Millionenumsätzen geschafft. Delivery Hero ist hier weltweiter Marktführer und hat zudem erhebliche Vorteile, die ich bereits in <a href="https://www.aktienalpha.de/delivery-hero-das-quick-commerce-modell/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">meinem Artikel dazu</a> erläutert habe.</p>



<p>Auch Delivery Hero liegt deutlich oberhalb der Umsatzerwartungen vom Jahresbeginn und wird im nächsten Jahr wohl bereits an die 10 Mrd. € &#8211; Marke herankommen. <strong>Die Unternehmenszahlen in 2022 werden besonders spannend: Ich erwarte weiterhin, dass man im 2. Halbjahr den Break-Even im Restaurantgeschäft erreicht. Zudem könnte sich die Marge des Dark-Store-Modells weiter in die richtige Richtung bewegen, sodass man besser abschätzen kann, wann auch dieses Modell profitabel wird.</strong> Die aktuelle Schwäche der Aktie betrifft die gesamte Branche (Doordash, JET, Deliveroo). Eventuell mach sich Investoren weiterhin Sorgen um die Profitabilität der Unternehmen. Diese Sorgen können nur die Unternehmen selber mit weiterhin guten Zahlen entkräften.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1088' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1088">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-45be92145463e' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-45be92145463e'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1088' 
                                      data-rating='4.9'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-45be92145463e"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1088" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-45be92145463e">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-45be92145463e" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-45be92145463e">10</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-45be92145463e">4.9</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-45be92145463e' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-45be92145463e' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-22-29-11-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 22./29.11.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-22-29-11-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wikifolio-Update (Woche vom 15.11.2021)</title>
		<link>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/</link>
					<comments>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bastian Brach]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 17:36:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wikifolio Update]]></category>
		<category><![CDATA[wikifolio update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.aktienalpha.de/?p=1082</guid>

					<description><![CDATA[<p>Performance-Vergleich Nachdem in der vergangenen Woche die letzten Wikifolio-Unternehmen ihre Quartalszahlen verkündet haben, neigt sich die Berichtssaison langsam dem Ende. Insgesamt haben 6 der 7 größten Wikifolio-Position ihre Prognose mit den Zahlen angehoben und konnten dazu beitragen, dass das Wikifolio schnell wieder auf alte Höhen vorgestoßen ist. Es hat sich wieder einmal gezeigt, dass kurzfristige [&#8230;]</p>
<p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 15.11.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Performance-Vergleich</h2>



<p>Nachdem in der vergangenen Woche die letzten Wikifolio-Unternehmen ihre Quartalszahlen verkündet haben, neigt sich die Berichtssaison langsam dem Ende.<strong> Insgesamt haben 6 der 7 größten Wikifolio-Position ihre Prognose mit den Zahlen angehoben</strong> und konnten dazu beitragen, dass das Wikifolio schnell wieder auf alte Höhen vorgestoßen ist. Es hat sich wieder einmal gezeigt, dass <strong>kurzfristige Kursentwicklungen zwischen den Quartalszahlen nur sehr wenig über die tatsächliche Unternehmensperspektiven aussagt und man sich von Schwächephase nicht verunsichern lassen sollte</strong>. Ansonsten gerät man in die typische Falle, dass man bei Höchstständen im guten Gefühl zukauft und bei Tiefstständen dann aus Angst wieder verkauft, anstatt auf die tatsächlichen Unternehmenszahlen zu schauen und danach Käufe und Verkäufe zu tätigen. Ab sofort werden die <strong>Wochenrückblicke genau wie in der Vergangenheit wieder alle zwei Wochen kommen</strong>. In der vergangenen Woche <strong>gewann unser <a href="https://www.wikifolio.com/de/de/w/wf00bb1912" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Wikifolio</a> 9,3%</strong>, von 383,52€ ging es auf 419,27€.&nbsp;Der Vergleichsindex CDAX gewann 0,4%. Damit liegt die <strong>Underperformance aktuell bei 12,4% seit Jahresbeginn</strong> (YTD: +4,1% Wikifolio; +16,5% CDAX).</p>



<h2>&nbsp;HF – Konkurrenzvergleich</h2>



<p>Mittlerweile haben auch alle Konkurrenten von Hellofresh ihre Quartalszahlen gemeldet und es bietet sich an, diese hinsichtlich Wachstum und Profitabilität zu vergleichen. Dabei sollte man beachten, dass die Unternehmen unterschiedliche Regionen bedienen und die Ergebnisse damit nicht perfekt vergleichbar sind, aber trotzdem sollte man die ungefähre Richtung gut erkennen können:</p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td><strong>Unternehmen</strong></td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong>Umsatzwachstum YoY</strong></td><td class="has-text-align-center" data-align="center"><strong>Operative Marge</strong></td></tr><tr><td>Hellofresh</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">+46%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">+5,6%</td></tr><tr><td>Blue Apron</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-2%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-10,7%</td></tr><tr><td>Marley Spoon</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">+14%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-16,1%</td></tr><tr><td>Goodfood Markets</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-5%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-22,4%</td></tr><tr><td>MyFoodBag</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-7%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">+16,3%</td></tr><tr><td>LMK Group</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">+8%</td><td class="has-text-align-center" data-align="center">-7,9%</td></tr></tbody></table><figcaption>Daten aus den letzten Quartalsmeldungen</figcaption></figure>



<p>Hellofresh stellt weiterhin seinen starken Burggraben und Skaleneffekte (die weiterhin von vielen Experten infrage gestellt werden) unter Beweis. <strong>Trotz sehr hoher Investitionen in den Kapazitätsausbau und branchenweiten Gegenwinden wie steigende Marketingkosten, Lebensmittelpreis- und Lohninflation schafft es Hellofresh weiterhin deutlich profitabel zu sein und die Konkurrenz beim Wachstum um 32 – 53 Prozentpunkte zu übertreffen</strong>. Dadurch steigt der Vorsprung von Hellofresh immer weiter an und während die Konkurrenz sich überlegen muss, wie man die Umsatzrückgänge umkehrt oder auf ein positives operatives Ergebnis kommt, kann Hellofresh sich auf Weiterentwicklung und Ausbau des Geschäfts konzentrieren.</p>



<p>Im Vergleich zum Oktober letzten Jahres konnte Hellofresh durch ein besseres Produkt, mehr Auswahl, bessere Preise und sehr guten Kundenservice seine Marktanteile in den USA (56% &#8211;&gt; 62%), Kanada (46% &#8211;&gt; 57%), Australien (50% &#8211;&gt; 65%) und UK (39% &#8211;&gt; 46%) deutlich ausbauen. <strong>Sollte Hellofresh in Zukunft weiterhin den eingeschlagenen Weg weiter gehen, während die Konkurrenz mit diversen Problemen zu kämpfen hat, dann sollte die Marktposition sich weiter verbessern, was sich positiv auf Marge und Wachstum auswirken würde</strong>.</p>



<h2>Delivery Hero: Xiaomi-Partnerschaft</h2>



<p>Eine weitere erfreuliche Nachricht nach den positiven Quartalszahlen kam zum Wochenende von Delivery Hero, die in Asien eine <a href="https://www.foodpanda.com/2021/11/xiaomi-and-foodpanda-enter-strategic-partnership-to-expand-quick-commerce-for-consumer-electronics-in-asia/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">wichtige Partnerschaft</a> mit Xiaomi – <a href="https://cntechpost.com/2021/08/10/xiaomi-becomes-no-1-in-southeast-asia-smartphone-market-for-first-time/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dem größten Smartphonehersteller in Südostasien</a> – verkünden konnten. Zum einen <strong>nutzt Xiaomi Foodpandas Dmarts, um Smartphones und Zubehör auszuliefern</strong>, noch wichtiger ist jedoch die Bekanntmachung, dass ab sofort <strong>in 10 Märkten Südostasiens die Foodpanda-App auf allen Neugeräten von Xiaomi vorinstalliert ist</strong>. Dies könnte sich über die nächsten Jahre als wichtiger Wachstumsfaktor herausstellen, da potenzielle Neukunden beim Smartphone-Kauf nun automatisch auf den Service von Delivery Hero aufmerksam werden.</p>
<div style="text-align:center" class="yasr-auto-insert-visitor"><!--Yasr Visitor Votes Shortcode--><div id='yasr_visitor_votes_1082' class='yasr-visitor-votes'><div class="yasr-custom-text-vv-before yasr-custom-text-vv-before-1082">Ich freue mich über jede Bewertung, Anmerkung und Kritik:</div><div id='yasr-vv-second-row-container-99e46bed4214e' 
                                        class='yasr-vv-second-row-container'><div id='yasr-visitor-votes-rater-99e46bed4214e'
                                      class='yasr-rater-stars-vv'
                                      data-rater-postid='1082' 
                                      data-rating='5'
                                      data-rater-starsize='32'
                                      data-rater-readonly='false'
                                      data-rater-nonce='88df7c6283' 
                                      data-issingular='false'
                                    ></div><div class="yasr-vv-stats-text-container" id="yasr-vv-stats-text-container-99e46bed4214e"><svg xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" width="20" height="20" 
                                   class="yasr-dashicons-visitor-stats"
                                   data-postid="1082" 
                                   id="yasr-stats-dashicon-99e46bed4214e">
                                   <path d="M18 18v-16h-4v16h4zM12 18v-11h-4v11h4zM6 18v-8h-4v8h4z"></path>
                               </svg><span id="yasr-vv-text-container-99e46bed4214e" class="yasr-vv-text-container">[Total: <span id="yasr-vv-votes-number-container-99e46bed4214e">10</span> Average: <span id="yasr-vv-average-container-99e46bed4214e">5</span>]</span></div><div id='yasr-vv-loader-99e46bed4214e' class='yasr-vv-container-loader'></div></div><div id='yasr-vv-bottom-container-99e46bed4214e' class='yasr-vv-bottom-container'></div></div><!--End Yasr Visitor Votes Shortcode--></div><p>Der Beitrag <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/">Wikifolio-Update (Woche vom 15.11.2021)</a> erschien zuerst auf <a rel="nofollow" href="https://www.aktienalpha.de">AktienAlpha</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.aktienalpha.de/wikifolio-update-woche-vom-15-11-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>38</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
